<sentences>
<sentence>Dies rührte zum Teil sicherlich von seiner herrischen Art her, denn er liebte es, die Menschen seiner Umgebung zu dominieren und zu überraschen, zum anderenlag dies aber in seiner beruflichen Vorsicht begründet, <negation frame="4_f1">kein</negation> <scope frame="4_f1">unnötiges Risiko <focus frame="4_f1">einzugehen</focus></scope>.</sentence>
<sentence>Oft genug <scope frame="6_f1">hatte ich darunter gelitten</scope>, doch <focus frame="6_f1"><negation frame="6_f1">niemals</negation></focus> <scope frame="6_f1">so sehr wie während</scope> dieser langen Fahrt durch die Dunkelheit.</sentence>
<sentence>Die große Prüfung lag vor uns, endlich sollte der letzte Akt über die Bühne gehen, doch <scope frame="7_f1">Holmes hatte noch</scope> <focus frame="7_f1"><negation frame="7_f1">nichts</negation></focus> über seine Pläne verlauten lassen, und ich konnte nur raten, was er vorhatte.</sentence>
<sentence>Nach dieser unnatürlichen Zurückhaltung war es für mich eine Erleichterung, als wir schließlich an Franklands Haus vorbeifuhren und wussten, dass wir nunmehr ganz nahe an Baskerville Hall und dem Ort des Geschehens waren.</sentence>
<sentence><scope frame="12_f1">Wir ließen uns</scope> <negation frame="12_f1">nicht</negation> vor die Tür fahren, sondern hielten nahe dem Tor zur Auffahrt.</sentence>
<sentence>" Meine Güte, <scope frame="22_f1">das</scope> scheint wirklich <negation frame="22_f1">kein</negation> <focus frame="22_f1">sonderlich</focus> fröhlicher <scope frame="22_f1">Ort</scope> zu sein", sagte Lestrade schaudernd, während er über die düsteren Hänge des Hügels und die große Dunstwolke blickte, die über dem Grimpener Moor lag.</sentence>
<sentence><scope frame="32_f1">Bist du</scope> <negation frame="32_f1">nicht</negation> <scope frame="32_f1">schon</scope> im Haus <scope frame="32_f1"><focus frame="32_f1">gewesen</focus></scope>, Watson?</sentence>
<sentence>Schleich dich lautlos nach vorne und sieh nach, was drinnen geschieht, aber <scope frame="40_f2">sie dürfen</scope> um Himmels Willen <negation frame="40_f2">nicht</negation> <scope frame="40_f2"><focus frame="40_f2">merken</focus></scope>, dass sie beobachtet werden!"</sentence>
<sentence>Solchermaßen in Deckung befindlich kroch ich zu einer Stelle, von welcher aus ich direkt in das vorhanglose Fenster hineinsehen konnte.</sentence>
<sentence>" Du hast gesagt, dass Mrs. Stapleton <negation frame="56_f1">nicht</negation> <scope frame="56_f1"><focus frame="56_f1">dort</focus> war</scope>?" fragte Holmes, als ich meinen Bericht beendet hatte.</sentence>
<sentence>" Wo kann sie dann sein, da doch <focus frame="58_f1"><negation frame="58_f1">nirgends</negation> <scope frame="58_f1">sonst</focus> Licht brennt außer</scope> in der Küche?"</sentence>
<sentence>" <scope frame="59_f1">Ich habe</scope> <negation frame="59_f1">keine</negation> <scope frame="59_f1">Ahnung</scope>, wo sie sein könnte."</sentence>
<sentence>Holmes drehte sich nach ihr um und murmelte ungeduldig etwas vor sich hin, ihre langsame Bewegung ständig beobachtend.</sentence>
<sentence>Sir Henry <scope frame="67_f1">kann jetzt</scope> <negation frame="67_f1">nicht</negation> <scope frame="67_f1">mehr lange <focus frame="67_f1">bleiben</focus></scope>, es ist schon zehn Uhr.</sentence>
<sentence>Kalt und hell strahlten die Sterne, während der Halbmond die ganze Landschaft in ein sanftes, unstetes Licht tauchte.</sentence>
<sentence>Holmes schlug leidenschaftlich mit der Hand auf den Felsen vor uns und stampfte ungeduldig mit dem Fuß auf.</sentence>
<sentence>" Wenn <scope frame="80_f1">er</scope> <negation frame="80_f1">nicht</negation> in einer Viertelstunde <scope frame="80_f1"><focus frame="80_f1">draußen</focus> ist</scope>, wird der Pfad vom Nebel bedeckt sein.</sentence>
<sentence>In einer halben Stunde <scope frame="81_f1">werden wir</scope> unsere Hand <negation frame="81_f1">nicht</negation> <scope frame="81_f1">mehr</scope> vor Augen <scope frame="81_f1">sehen <focus frame="81_f1">können</focus></scope>."</sentence>
<sentence>Im selben Maße, wie die Nebelbank vorankroch, wichen wir vor ihr zurück, bis wir ein paar hundert Meter vom Haus entfernt waren, doch noch immer wälzte sich dieses dichte weiße Meer, deren Oberfläche vom Mond silbern beschienen wurde, langsam und unerbittlich vor.</sentence>
<sentence>" <scope frame="86_f1">Wir <focus frame="86_f1">dürfen</focus></scope> <negation frame="86_f1">nicht</negation> das Risiko eingehen, dass er eingeholt wird, bevor er uns erreicht hat.</sentence>
<sentence>Dann schritt er rasch den Weg entlang, lief an unserem Versteck vorüber und stieg den langen Hang hinter uns empor, dabei drehte er sich die ganze Zeit um wie jemand, <scope frame="94_f1">der sich</scope> <negation frame="94_f1">nicht</negation> <scope frame="94_f1">wohl <focus frame="94_f1">fühlt</focus></scope>.</sentence>
<sentence>Die Wolke hing etwa fünfzig Meter vor uns, und wir starrten sie alle drei an in der unsicheren Erwartung, was für ein Schrecken wohl aus ihr hervorbrechen würde.</sentence>
<sentence><scope frame="105_f1">Es war</scope> ein Hund, ein riesiger, pechschwarzer Hund, doch <negation frame="105_f1">kein</negation> <scope frame="105_f1">Hund</scope>, wie ihn sterbliche Augen <focus frame="105_f1">jemals</focus> gesehen haben.</sentence>
<sentence><negation frame="107_f1">Kein</negation> <scope frame="107_f1"><focus frame="107_f1">wahnsinniger Traum</focus></scope> eines irren Hirns <scope frame="107_f1">konnte</scope> ein wilderes, entsetzlicheres, höllischeres Ungeheuer erzeugen als diese nachtschwarze Schöpfung mit teuflischer Fratze, die uns aus der Nebelwand entgegenstürzte.</sentence>
<sentence>Doch <scope frame="111_f1"><focus frame="111_f1">blieb</focus> sie</scope> <negation frame="111_f1">nicht</negation> <scope frame="111_f1"><focus frame="111_f1">stehen</focus></scope>, sondern hetzte weiter.</sentence>
<sentence>Weiter vorn auf dem Weg sahen wir, wie Sir Henry sich umdrehte, das Gesicht im Mondlicht kreidebleich, seine Hände voller Entsetzen in die Höhe gestreckt, starrte er hilflos auf das entsetzliche Untier, das auf ihn zuschoss.</sentence>
<sentence><focus frame="115_f1"><negation frame="115_f1">Niemals</negation></focus> <scope frame="115_f1">habe ich</scope> jemanden so rennen sehen, wie Holmes in jener Nacht gerannt ist.</sentence>
<sentence>Doch im nächsten Augenblick hatte Holmes schon fünf Kugeln seines Revolvers in die Flanke des Untiers gejagt.</sentence>
<sentence>Mit einem letzten Aufheulen, im Todeskampf bösartig um sich beißend, rollte der Hund auf den Rücken, schlug mit allen Vieren um sich und fiel dann reglos auf die Flanke.</sentence>
<sentence>Keuchend beugte ich mich zu ihm hinunter und drückte die Pistole gegen seinen furchtbaren, glühenden Schädel, doch war es sinnlos abzudrücken.</sentence>
<sentence>Sir Henry lag bewusstlos an der Stelle, wo er gestürzt war.</sentence>
<sentence>Wir rissen seinen Kragen auf, und Holmes entfuhr ein Stoßgebet der Dankbarkeit, als er sah, dass <negation frame="124_f1">kein</negation> <scope frame="124_f1">Anzeichen</scope> einer Verletzung zu <focus frame="124_f1">erkennen</focus> und die Hilfe rechtzeitig gekommen war.</sentence>
<sentence><scope frame="132_f1">Es war</scope> <negation frame="132_f1">kein</negation> reinrassiger <focus frame="132_f1">Bluthund</focus> und <negation frame="132_f2">keine</negation> <scope frame="132_f2">reinrassige <focus frame="132_f2">Dogge</focus></scope>, sondern schien eine Mischung beider zu sein – hager, wild und so groß wie eine kleine Löwin.</sentence>
<sentence>Selbst jetzt, da es in der Reglosigkeit des Todes vor uns lag, schien eine bläuliche Flamme von seinenLefzen zu tropfen und die kleinen, tief liegenden, grausamen Augen waren von Feuer umgeben.</sentence>
<sentence>" <scope frame="137_f1">Es <focus frame="137_f1">hat</focus></scope> <negation frame="137_f1">keinen</negation> <scope frame="137_f1">Geruch</scope>, der sein Witterungsvermögen irritieren könnte.</sentence>
<sentence>Auf einen Hund <scope frame="139_f1">war ich vorbereitet</scope>, doch <negation frame="139_f1">nicht</negation> auf ein Untier wie dieses.</sentence>
<sentence><scope frame="148_f1">Sie sind</scope> <negation frame="148_f1">nicht</negation> in der <focus frame="148_f1">Verfassung</focus> für weitere Abenteuer in dieser Nacht.</sentence>
<sentence>" Ich wette tausend zu eins, dass <scope frame="155_f1">wir ihn</scope> <negation frame="155_f1">nicht</negation> zu Hause <scope frame="155_f1"><focus frame="155_f1">finden</focus> werden</scope>", fuhr er fort, als wir rasch unsere Schritte den Weg zurück lenkten.</sentence>
<sentence><negation frame="159_f1">Nein</negation>, <negation frame="159_f2">nein</negation>, er ist inzwischen fort!</sentence>
<sentence>Abgesehen vom Esszimmer <scope frame="162_f1">brannte</scope> <focus frame="162_f1"><negation frame="162_f1">nirgends</negation></focus> <scope frame="162_f1">Licht</scope>, doch <scope frame="162_f2">Holmes</scope> hatte sich eine Lampe geschnappt und <scope frame="162_f2"><focus frame="162_f2">ließ</focus></scope> <negation frame="162_f2">keinen</negation> <scope frame="162_f2">Winkel</scope> des Hauses <scope frame="162_f2">unerforscht</scope>.</sentence>
<sentence><negation frame="163_f1">Nicht</negation> <scope frame="163_f1">das <focus frame="163_f1">geringste</focus> Anzeichen</scope> des Mannes, den wir suchten, <scope frame="163_f1">war</scope> zu finden.</sentence>
<sentence>Doch von dem verzweifelten und trotzigen Schurken, den wir zu finden erwartet hatten, <scope frame="171_f1">war</scope> <negation frame="171_f1">keine</negation> <scope frame="171_f1">Spur</scope> zu <focus frame="171_f1">sehen</focus>.</sentence>
<sentence>Statt dessen bot sich uns ein so seltsamer und <negation frame="172_f1">unerwarteter</negation> Anblick, dass wir einen Moment starr vor Erstaunen stehen blieben.</sentence>
<sentence>An diesen Pfeiler war eine Gestalt angebunden, die so sehr in Stofftücher eingehüllt war, dass <scope frame="175_f1">wir zunächst</scope> <negation frame="175_f1">nicht</negation> <scope frame="175_f1">sagen <focus frame="175_f1">konnten</focus></scope>, ob es sich um eine Frau oder einen Mann handelte.</sentence>
<sentence>" <scope frame="186_f1">Er <focus frame="186_f1">kann</focus> uns</scope> <negation frame="186_f1">nicht</negation> <scope frame="186_f1">entkommen</scope>, Madam."</sentence>
<sentence>" <negation frame="187_f1">Nein</negation>, <negation frame="187_f2">nein</negation>, <scope frame="187_f3">ich meine</scope> <negation frame="187_f3">nicht</negation> <scope frame="187_f3">meinen Ehemann</scope>.</sentence>
<sentence>" Aber <scope frame="199_f1">das war gar</scope> <negation frame="199_f1">nichts</negation>!</sentence>
<sentence>" So <scope frame="203_f1"><focus frame="203_f1">schulden</focus> Sie ihm</scope> <negation frame="203_f1">nichts</negation>", sagte Holmes.</sentence>
<sentence>Haben Sie ihm je bei seinen Untaten geholfen, so helfen Sie jetzt uns und büßen Sie dadurch."</sentence>
<sentence>" <focus frame="213_f1"><negation frame="213_f1">Niemand</negation></focus> <scope frame="213_f1">kann</scope> in dieser Nacht den richtigen Weg durch das Grimpener Moor finden."</sentence>
<sentence>" <scope frame="216_f1">Er mag den Weg</scope> hinein <scope frame="216_f1">finden</scope>, aber <focus frame="216_f1"><negation frame="216_f1">niemals</negation></focus> <scope frame="216_f1">wieder heraus</scope>", rief sie.</sentence>
<sentence>Es war offensichtlich, dass jede Verfolgung sinnlos war, bevor sich der Nebel verzogen hatte.</sentence>
<sentence>Die Wahrheit über die Stapletons <scope frame="223_f1">konnte ihm</scope> <negation frame="223_f1">nicht</negation> <scope frame="223_f1">länger verheimlicht werden</scope>, doch hielt er dem Schlag tapfer stand, als wir ihm über die Frau berichteten, die er geliebt hatte.</sentence>
<sentence>Und nun will ich rasch zum Ende dieser ungewöhnlichen Erzählung kommen, in welcher ich mich bemüht habe, den Leser an all jenen düsteren Ängsten und vagen Befürchtungen teilhaben zu lassen, die unser Leben so lange verdunkelt haben und auf so tragische Weise endeten.</sentence>
<sentence>Holmes versank bis zur Hüfte im Schlamm, als der den Pfad verließ, um es aufzuheben, und <scope frame="235_f1">wären wir</scope> <negation frame="235_f1">nicht</negation> bei ihm <scope frame="235_f1"><focus frame="235_f1">gewesen</focus></scope>, um ihn herauszuziehen, <scope frame="235_f2">er hätte</scope> wohl <focus frame="235_f2"><negation frame="235_f2">nie</negation></focus> <scope frame="235_f2">mehr</scope> seinen Fuß auf festen Grund <scope frame="235_f2">gesetzt</scope>.</sentence>
<sentence>Doch <scope frame="245_f1">mehr als das sollten wir</scope> <focus frame="245_f1"><negation frame="245_f1">niemals</negation></focus> <scope frame="245_f1">erfahren</scope>, auch wenn wir eine Menge vermuteten.</sentence>
<sentence><scope frame="246_f1">Es <focus frame="246_f1">gab</focus></scope> <negation frame="246_f1">keine</negation> <scope frame="246_f1">Möglichkeiten</scope>, Fußabdrücke im Moor zu finden, da der Schlamm sie umgehend wieder füllte, aber als wir schließlich wieder festeren Boden erreichten, suchten wir gründlich nach ihnen, doch <scope frame="246_f2">haben wir</scope> <focus frame="246_f2"><negation frame="246_f2">niemals</negation></focus> <scope frame="246_f2">nur</scope> das kleinste Anzeichen <scope frame="246_f2">gefunden</scope>.</sentence>
<sentence>Wenn der Boden uns die Wahrheit erzählte, <scope frame="247_f1">hat Stapleton</scope> diese Zufluchtsinsel, die er durch den Nebel jener letzten Nacht ansteuerte, <negation frame="247_f1">nie</negation> <scope frame="247_f1"><focus frame="247_f1">erreicht</focus></scope>.</sentence>
<sentence>Daneben lagen die verfallenen Reste von Behausungen der Minenarbeiter, die zweifellos von den sie umgebenden fauligen Dünsten vertrieben worden waren.</sentence>
<sentence>Der arme Mortimer <scope frame="256_f1">wird</scope> seinen Schoßhund <focus frame="256_f1"><negation frame="256_f1">niemals</negation></focus> <scope frame="256_f1">wiedersehen</scope>.</sentence>
<sentence>Nun, <scope frame="257_f1">ich <focus frame="257_f1">glaube</focus></scope> <negation frame="257_f1">nicht</negation>, dass dieser Ort noch ein Geheimnis enthält, <scope frame="257_f2">das wir</scope> <negation frame="257_f2">nicht</negation> <scope frame="257_f2">schon <focus frame="257_f2">entdeckt</focus> haben</scope>.</sentence>
<sentence>Er konnte zwar seinen Hund verbergen, aber <scope frame="258_f1">er <focus frame="258_f1">konnte</focus></scope> sein Heulen <negation frame="258_f1">nicht</negation> <scope frame="258_f1">abstellen</scope>, daher dieses Heulen, <scope frame="258_f2">das</scope> auch bei Tageslicht <negation frame="258_f2">nicht</negation> <scope frame="258_f2"><focus frame="258_f2">schön anzuhören</focus> war</scope>.</sentence>
<sentence><negation frame="262_f1">Kein</negation> <scope frame="262_f1">Wunder</scope>, <scope frame="262_f1">dass</scope> der arme Sträfling, ebenso wie unser Freund und wir es selbst wohl auch getan hätten, vor Todesangst davonlief und schrie, als er diese Kreatur durch die Dunkelheit über das Moor ihm nachjagen sah.</sentence>
<sentence>Ich habe es dir in London gesagt, Watson, und sage es wieder, <focus frame="264_f1"><negation frame="264_f1">niemals</negation></focus> <scope frame="264_f1">haben wir</scope> einen gefährlicheren Mann verfolgt als jenen, der irgendwo hier unten liegt..."</sentence>
</sentences>