<sentences>
<sentence>Ein paar Auszüge aus diesem Tagebuch führen mich zu jenen Ereignissen, welche sich in jeder Einzelheit unauslöschlich in mein Gedächtnis eingebrannt haben.</sentence>
<sentence>Da ist der Tod des letzten Besitzers von Baskerville Hall, der so genau mit den Umständen der Familienlegende übereinstimmt, und da sind die wiederholten Berichte von Bauern über die Erscheinung eines unheimliches Geschöpfes auf dem Moor.</sentence>
<sentence>Es ist unglaublich, ja unmöglich, dass dies tatsächlich übernatürliche Ursachen haben sollte.</sentence>
<sentence>Ein Geisterhund, der wirkliche Fußabdrücke zurücklässt und die Luft mit seinem Heulen erfüllt, <scope frame="18_f1">an</scope> so etwas <scope frame="18_f1">ist</scope> <negation frame="18_f1">nicht</negation> zu denken.</sentence>
<sentence>Stapleton mag solchem Aberglauben anhängen und auch Mortimer; aber wenn ich eine positive Eigenschaft auf Erden besitze, dann ist es gesunder Menschenverstand, und <scope frame="19_f1"><negation frame="19_f1">nichts</negation> wird</scope> mich dazu bringen, an so etwas zu glauben.</sentence>
<sentence>Wenn ich das täte, würde ich auf das Niveau dieser armen Bauern herabsinken, <scope frame="20_f1">die sich</scope> <negation frame="20_f1">nicht</negation> mit einem gewöhnlichen Höllenhund <scope frame="20_f1">begnügen</scope>, sondern ihn als Kreatur beschreiben, dem das Höllenfeuer aus Maul und Augen lodert.</sentence>
<sentence><scope frame="21_f1">Holmes würde</scope> auf solche Spinnereien <negation frame="21_f1">nicht</negation> <scope frame="21_f1">hören</scope>, und ich bin sein Vertreter.</sentence>
<sentence>Aber wo könnte sich ein solcher Hund verbergen, woher bekäme er sein Fressen, woher stammte er überhaupt, wie käme es, dass <scope frame="24_f1">ihn <negation frame="24_f1">niemand</negation></scope> bei Tage <scope frame="24_f1">sieht</scope>?</sentence>
<sentence><scope frame="32_f1">Er ist <negation frame="32_f1">niemand</negation></scope>, den ich bislang hier gesehen habe, und ich habe inzwischen alle Nachbarn kennen gelernt.</sentence>
<sentence>Es hätte möglicherweise Barrymore sein können, aber wir hatten ihn zurückgelassen und ich bin mir sicher, dass <scope frame="34_f1">er uns</scope> <negation frame="34_f1">nicht</negation> <scope frame="34_f1">hatte folgen können</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="36_f1">Wir haben ihn</scope> <negation frame="36_f1">nicht</negation> <scope frame="36_f1">abschütteln können</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="43_f1">Ich möchte <negation frame="43_f1">nichts</negation> sagen</scope>, das seine Ängste noch verstärken würde, doch werde ich meiner eigenen Wege gehen, um mein Ziel zu erreichen.</sentence>
<sentence>" Er meint, es sei unfair von uns gewesen, seinem Schwager nachzujagen, da er uns aus freien Stücken von diesem Geheimnis erzählt hat."</sentence>
<sentence>Es gibt genug, wogegen der arme Kerl zu kämpfen hat, auch <negation frame="53_f1">ohne</negation> dass ich noch weitere Männer auf seine Fährte hetze."</sentence>
<sentence>" Hätten Sie uns tatsächlich aus eigenem Antrieb von ihm erzählt, wäre die Situation eine andere", sagte der Baronet," aber Sie haben, oder besser Ihre Frau hat uns nur davon erzählt, als wir sie gezwungen haben zu reden und <scope frame="54_f1">Sie</scope> <negation frame="54_f1">keinen</negation> <scope frame="54_f1">anderen Ausweg sahen</scope>."</sentence>
<sentence>" <scope frame="55_f1">Ich hätte</scope> <negation frame="55_f1">nicht</negation> <scope frame="55_f1">geglaubt</scope>, dass Sie das ausnutzen würden, Sir Henry – das hätte <scope frame="55_f2">ich wirklich</scope> <negation frame="55_f2">nicht</negation> <scope frame="55_f2">gedacht</scope>!"</sentence>
<sentence>Überall auf dem Moor liegen einsame Häuser verstreut, und er ist ein Mensch, <scope frame="57_f1">der vor <negation frame="57_f1">nichts</negation> zurückschreckt</scope>.</sentence>
<sentence>Solange <scope frame="60_f1">er</scope> <negation frame="60_f1">nicht</negation> hinter Schloss und Riegel <scope frame="60_f1">ist</scope>, <scope frame="60_f2">gibt es</scope> für <negation frame="60_f2">niemanden</negation> Sicherheit."</sentence>
<sentence>" <scope frame="61_f1">Er wird in</scope> <negation frame="61_f1">kein</negation> <scope frame="61_f1">Haus einbrechen</scope>, Sir.</sentence>
<sentence>Und <scope frame="63_f1">er wird <negation frame="63_f1">niemals</negation></scope> mehr irgend jemanden in diesem Land <scope frame="63_f1">behelligen</scope>.</sentence>
<sentence>Um Gottes Willen, Sir, ich erbitte von Ihnen nur die Zusicherung, die Polizei <negation frame="65_f1">nicht</negation> <scope frame="65_f1">wissen</scope> zu lassen, dass er sich noch im Moor befindet.</sentence>
<sentence><scope frame="67_f1">Sie können ihn</scope> <negation frame="67_f1">nicht</negation> <scope frame="67_f1">auffliegen lassen</scope>, <negation frame="67_f2">ohne</negation> meine Frau und mich in Schwierigkeiten zu bringen.</sentence>
<sentence>Ich bitte Sie, Sir, <scope frame="68_f1">sagen Sie <negation frame="68_f1">nichts</negation></scope> der Polizei."</sentence>
<sentence>" So etwas Dummes <scope frame="73_f1">würde er</scope> <negation frame="73_f1">nicht</negation> <scope frame="73_f1">tun</scope>, Sir.</sentence>
<sentence>Aber nach allem, was wir erfahren haben, sehe ich <scope frame="81_f1">mich</scope> <negation frame="81_f1">nicht</negation> <scope frame="81_f1">imstande</scope>, den Mann auszuliefern, also lassen wir‘s dabei bewenden.</sentence>
<sentence><scope frame="86_f1">Ich habe <negation frame="86_f1">niemals</negation></scope> zu jemandem ein Wort <scope frame="86_f1">darüber gesagt</scope>.</sentence>
<sentence>" <negation frame="90_f1">Nein</negation>, Sir, <scope frame="90_f2">das weiß ich</scope> <negation frame="90_f2">nicht</negation>."</sentence>
<sentence>" Leider <scope frame="97_f1">weiß ich</scope> ihren Namen <negation frame="97_f1">nicht</negation>, aber ich kenne ihre Initialen: L. L."</sentence>
<sentence>" <scope frame="104_f1">Ich hätte</scope> <negation frame="104_f1">nicht</negation> <scope frame="104_f1">mehr</scope> daran gedacht und die Angelegenheit vergessen, wenn nicht meine Frau gewesen wäre.</sentence>
<sentence>Vor einigen Wochen erst machte sie im Arbeitszimmer von Sir Charles sauber – seit seinem Tod <scope frame="105_f1">war es</scope> <negation frame="105_f1">nicht</negation> <scope frame="105_f1">mehr</scope> angerührt worden –, als sie die Reste eines verbrannten Briefes im Kamin fand.</sentence>
<sentence>" <negation frame="110_f1">Nein</negation>, Sir, es zerfiel in Fetzen, nachdem wir es berührt hatten."</sentence>
<sentence>" Nun, normalerweise <scope frame="112_f1">nahm</scope> ich <negation frame="112_f1">keine</negation> <scope frame="112_f1"><focus frame="112_f1">besondere</focus> Notiz</scope> von seinen Briefen.</sentence>
<sentence>Auch dieser <scope frame="113_f1">wäre mir</scope> <negation frame="113_f1">nicht</negation> <scope frame="113_f1">aufgefallen</scope>, wenn <scope frame="113_f2">es</scope> <negation frame="113_f2">nicht</negation> der einzige <scope frame="113_f2">gewesen wäre</scope>."</sentence>
<sentence>" Und <scope frame="114_f1">Sie haben</scope> <negation frame="114_f1">keine</negation> <scope frame="114_f1">Ahnung</scope>, wer L. L. sein könnte?"</sentence>
<sentence>" Leider <negation frame="115_f1">nicht</negation>, Sir, <negation frame="115_f2">nicht</negation> <scope frame="115_f2">mehr</scope> als Sie.</sentence>
<sentence>" <scope frame="117_f1">Ich verstehe</scope> <negation frame="117_f1">nicht</negation>, Barrymore, wie Sie uns diese wichtige Information vorenthalten konnten."</sentence>
<sentence>" Es geschah unmittelbar, bevor die eigenen Probleme uns ereilten.</sentence>
<sentence>Die Geschichte wieder aufzurühren <scope frame="120_f1">konnte ihm</scope> <negation frame="120_f1">nicht</negation> <scope frame="120_f1">mehr helfen</scope>, und Diskretion ist an gebracht, wenn eine Dame im Spiel ist.</sentence>
<sentence>" Ich war der Meinung, dass <scope frame="123_f1">daraus <negation frame="123_f1">nichts</negation> Gutes entstünde</scope>.</sentence>
<sentence>Aber da Sie nun so gut zu uns gewesen sind, hielte ich es für unfair, <scope frame="124_f2">Ihnen</scope> <negation frame="124_f2">nicht</negation> <scope frame="124_f2">alles offenzulegen</scope>, was ich über die Angelegenheit weiß."</sentence>
<sentence>Ich müsste mich sehr irren, wenn <scope frame="137_f1">ihn das</scope> <negation frame="137_f1">nicht</negation> <scope frame="137_f1">dazu</scope> veranlasste <scope frame="137_f1">herzukommen</scope>."</sentence>
<sentence>Es schien mir offensichtlich, dass er in letzter Zeit sehr beschäftigt gewesen war, denn seine Nachrichten für mich kamen selten und waren knapp, <negation frame="139_f1">ohne</negation> jeglichen Kommentar zu den von mir gelieferten Informationen <scope frame="139_f1">oder</scope> einen Bezug zu meiner Aufgabe.</sentence>
<sentence>Befand er sich auch dort draußen in der Sintflut – der unsichtbare Beobachter, der Mann der Dunkelheit?</sentence>
<sentence><scope frame="155_f1"><negation frame="155_f1">Nirgendwo</negation> war</scope> die geringste Spur dieses einsamen Mannes zu sehen, den ich an eben dieser Stelle zwei Nächte zuvor gesehen hatte.</sentence>
<sentence>Auf dem Rückweg wurde ich von Dr. Mortimer überholt, der mit seinen Einspänner auf einem <scope frame="156_f1">unbefestigten</scope> Moorweg fuhr, welcher von der weit draußen gelegenen Foulmire-Farm herführte.</sentence>
<sentence>Er war uns gegenüber sehr aufmerksam gewesen und kaum ein Tag war vergangen, <negation frame="157_f1">ohne</negation> dass <scope frame="157_f1">er</scope> nach Baskerville Hall <scope frame="157_f1">gekommen war</scope>, um zu sehen, ob es uns gut ging.</sentence>
<sentence><scope frame="160_f1">Er</scope> war ins Moor gelaufen und <negation frame="160_f1">nicht</negation> <scope frame="160_f1">mehr zurückgekommen</scope>.</sentence>
<sentence>Ich tröstete ihn, so gut ich konnte, doch dachte <scope frame="161_f1">ich</scope> an das Pony im Grimpener Moor und <scope frame="161_f1">konnte mir</scope> <negation frame="161_f1">nicht</negation> <scope frame="161_f1">vorstellen</scope>, dass er seinen kleinen Hund jemals wiedersehen würde.</sentence>
<sentence>" Übrigens, Mortimer", sagte ich, während wir über die rauhe Strecke holperten," ich vermute, es gibt wenig Leute in Reichweite Ihres Wagens, <scope frame="162_f1">die Sie</scope> <negation frame="162_f1">nicht</negation> <scope frame="162_f1">kennen</scope>."</sentence>
<sentence>" <scope frame="163_f1">So gut</scope> wie <negation frame="163_f1">niemand</negation>, glaube ich."</sentence>
<sentence>" <negation frame="166_f1">Nein</negation>", sagte er schließlich.</sentence>
<sentence>" Es gibt ein paar Zigeuner und Tagelöhner, <scope frame="167_f1">über die ich</scope> <negation frame="167_f1">nichts</negation> sagen <scope frame="167_f1">kann</scope>, doch unter den Bauern oder den gebildeten Leuten <scope frame="167_f2">wüsste ich <negation frame="167_f2">niemanden</negation></scope>.</sentence>
<sentence>Die Schuld lag jedoch nach allem, was ich so gehört habe, <negation frame="176_f1">nicht</negation> <scope frame="176_f1">allein</scope> bei ihm.</sentence>
<sentence>Ihr Vater weigerte sich, mit ihnen zu tun zu haben, weil sie <negation frame="177_f1">ohne</negation> <scope frame="177_f1">sein Einverständnis</scope> geheiratet hat und vielleicht noch aus ein oder zwei anderen Gründen.</sentence>
<sentence>Das Mädchen <scope frame="178_f1">hatte</scope> <negation frame="178_f1">nicht</negation> <scope frame="178_f1">viel Freude</scope> zwischen dem alten und dem jungen Sünder."</sentence>
<sentence>" Ich vermute, der alte Frankland gewährt ihr ein Almosen, doch <scope frame="180_f1">viel kann es</scope> <negation frame="180_f1">nicht</negation> <scope frame="180_f1">sein</scope>, da er selbst ja in beträchtlichen Geldschwierigkeiten steckt.</sentence>
<sentence>Egal ob sie es verdient, <scope frame="181_f1">man kann sie</scope> <negation frame="181_f1">nicht</negation> <scope frame="181_f1">einfach</scope> vor die Hunde <scope frame="181_f1">gehen lassen</scope>.</sentence>
<sentence>Er wollte den Grund für mein Interesse wissen, doch gelang es mir, seine Neugier zu befridigen, <negation frame="186_f1">ohne</negation> <scope frame="186_f1">zu viel preiszugeben</scope>, denn <scope frame="186_f2">es gab</scope> <negation frame="186_f2">keinen</negation> <scope frame="186_f2">Grund</scope>, warum wir jemanden ins Vertrauen ziehen sollten.</sentence>
<sentence>Ich bin wohl dabei, die Schlauheit einer Schlange zu entwickeln, denn als Mortimer mit seinen Fragen einen unangenehmen Punkt berührte, fragte ich beiläufig, zu welchem Schädeltyp derjenige von Frankland gehörte, und von da an hörte ich für den Rest der Fahrt einen Vortrag über Schädelkunde.</sentence>
<sentence>Schließlich <scope frame="189_f1">habe</scope> ich <negation frame="189_f1">nicht</negation> <scope frame="189_f1">umsonst</scope> viele <scope frame="189_f1">Jahre lang</scope> mit Sherlock Holmes <scope frame="189_f1">zusammengelebt</scope>.</sentence>
<sentence>" <scope frame="195_f1">Ich weiß es</scope> <negation frame="195_f1">nicht</negation>, Sir.</sentence>
<sentence>Seit ich ihm das letzte Mal Essen hinausgebracht habe, <scope frame="197_f1">habe ich <negation frame="197_f1">nichts</negation> mehr</scope> von ihm <scope frame="197_f1">gehört</scope>, und das ist drei Tage her!"</sentence>
<sentence>" <negation frame="199_f1">Nein</negation>, Sir, aber das Essen war fort, als ich das nächste Mal dort hinkam."</sentence>
<sentence>" <negation frame="206_f1">Nein</negation>, Sir."</sentence>
<sentence>Auch er versteckt sich, aber so weit ich feststellen konnte, <scope frame="209_f1">ist er</scope> <negation frame="209_f1">kein</negation> <scope frame="209_f1">entflohener Sträfling</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="210_f1">Das gefällt mir</scope> <negation frame="210_f1">nicht</negation>, Dr. Watson – ich sagen Ihnen geradeheraus, <scope frame="210_f2">das gefällt mir</scope> <negation frame="210_f2">nicht</negation>."</sentence>
<sentence>Sagen Sie mir frei heraus, <scope frame="215_f1">was gefällt Ihnen</scope> <negation frame="215_f1">nicht</negation>?"</sentence>
<sentence><negation frame="224_f1">Kein</negation> <scope frame="224_f1">Mensch würde sich</scope> nach Einbruch der Nacht <scope frame="224_f1">dort hinaustrauen</scope>, und wenn er Geld dafür bekäme.</sentence>
<sentence><scope frame="228_f1">Das kann</scope> <negation frame="228_f1">nichts</negation> <scope frame="228_f1">Gutes</scope> für jemanden <scope frame="228_f1">bedeuten</scope>, der den Namen der Baskervilles trägt.</sentence>
<sentence>Er hat ihn ein- oder zweimal gesehen, aber das ist ein ganz Schlauer, <scope frame="233_f1">der</scope> <negation frame="233_f1">nichts</negation> <scope frame="233_f1">preisgibt</scope>.</sentence>
<sentence>Eine Art Gentleman war er, soweit Selden das beurteilen konnte, aber <scope frame="235_f1">er konnte</scope> <negation frame="235_f1">nicht</negation> <scope frame="235_f1">herausbekommen</scope>, was er dort getan hat."</sentence>
<sentence>Schon hier drinnen war es eine <negation frame="244_f1">unruhige</negation> Nacht, was muss es erst für jemanden in einer Steinhütte auf dem Moor darstellen!</sentence>
<sentence>Ich gelobe, dass <negation frame="248_f1">kein</negation> <scope frame="248_f1">weiterer Tag vergehen soll</scope>, <negation frame="248_f2">ohne</negation> dass <scope frame="248_f2">ich</scope> alles Menschenmögliche getan <scope frame="248_f2">haben werde</scope>, um ins Innerste dieses Geheimnisses vorzudringen.</sentence>
</sentences>