<sentences>
<sentence>Für einen oder zwei Augenblicke saß ich atemlos da und traute meinen Ohren kaum.</sentence>
<sentence>" <negation frame="12_f1">Nie</negation> <scope frame="12_f1">im Leben war ich</scope> erleichterter, dich zu sehen", sagte ich und schüttelte seine Hand.</sentence>
<sentence>" Ich kann dir versichern, die Überraschung <scope frame="15_f1">war</scope> <negation frame="15_f1">nicht</negation> <scope frame="15_f1">nur einseitig</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="16_f1">Ich hatte</scope> <negation frame="16_f1">keine</negation> <scope frame="16_f1">Ahnung</scope>, dass du meinen Schlupfwinkel entdeckt hast, geschweige denn dass du drinnen warst, bevor ich zwanzig Schritte von der Tür entfernt war."</sentence>
<sentence>" <negation frame="18_f1">Nein</negation>, Watson; ich fürchte, dass <scope frame="18_f2">ich</scope> <negation frame="18_f2">nicht</negation> in der Lage <scope frame="18_f2">bin</scope>, deine Fußabdrücke unter allen Fußabdrücken der Welt herauszufinden.</sentence>
<sentence>Zweifellos hast du ihn dort zu jenem kritischen Zeitpunkt weggeworfen, als du die leere Hütte erobert hast."</sentence>
<sentence>" <scope frame="25_f1">Ich wusste</scope> <negation frame="25_f1">nicht</negation>, wer du bist, aber ich war entschlossen, das herauszufinden."</sentence>
<sentence>Hast du mich vielleicht in der Nacht gesehen, als der Sträfling gejagt wurde und ich so unvorsichtig gewesen bin, den Mond hinter mir aufgehen zu lassen?"</sentence>
<sentence>" <negation frame="31_f1">Nein</negation>, dein Botenjunge ist beobachtet worden, so dass ich einen Anhaltspunkt hatte, wo ich die Suche beginnen sollte."</sentence>
<sentence><scope frame="33_f1">Ich habe</scope> <negation frame="33_f1">nicht</negation> <scope frame="33_f1">gleich erkannt</scope>, was es war, als ich das erste Mal das Licht sich in der Linse brechen sah."</sentence>
<sentence>Aha, du warst also in Coombe Tracey, <negation frame="37_f1">nicht</negation> <scope frame="37_f1">wahr</scope>?"</sentence>
<sentence>" Dann hast <scope frame="47_f1">du</scope> mich also benutzt und <scope frame="47_f1">mir</scope> doch <negation frame="47_f1">nicht</negation> <scope frame="47_f1">vertraut</scope>!" rief ich bitter.</sentence>
<sentence>" Mein lieber Freund, wie in vielen anderen Fällen warst du auch hier von unschätzbarem Wert für mich, und ich bitte dich, mir zu verzeihen, wenn es scheint, als hätte ich dich zum Narren gehalten.</sentence>
<sentence>Auf diese Weise jedoch war ich in der Lage, mich überall frei zu bewegen, wie <scope frame="52_f1">es mir</scope> <negation frame="52_f1">nicht</negation> <scope frame="52_f1">möglich gewesen wäre</scope>, wenn ich in Baskerville Hall gewohnt hätte, und ich bleibe ein unbekannter Faktor in der Affäre, bereit dazu, im kritischen Moment mein Gewicht in die Waagschale zu werfen."</sentence>
<sentence>" Hättest du davon gewusst, <scope frame="54_f1">hätte das uns</scope> <negation frame="54_f1">nicht</negation> <scope frame="54_f1">weitergeholfen</scope> und womöglich zu meiner Entdeckung geführt.</sentence>
<sentence>Du hättest mir etwas erzählen wollen oder in deiner freundlichen Art zu meiner Annehmlichkeit beitragen und mir etwas herausbringen wollen, wodurch ein unnötiges Risiko entstanden wäre.</sentence>
<sentence>Durch ihn hatte ich ein zweites Paar Augen auf einem äußerst flinken Paar Füße, beides von unschätzbarem Wert."</sentence>
<sentence>Ich darf dich außerordentlich beglückwünschen zu dem Eifer und der Intelligenz, die du bei diesem ungewöhnlich schwierigen Fall an den Tag gelegt hast."</sentence>
<sentence>Im Grunde meines Herzens war mir auch bewusst, dass er mit dem, was er sagte, Recht hatte und es für unsere Zwecke das Beste war, dass <scope frame="66_f1">ich über</scope> seine Anwesenheit im Moor <negation frame="66_f1">nicht</negation> im Bilde <scope frame="66_f1">gewesen war</scope>.</sentence>
<sentence>Tatsächlich wäre ich mit großer Wahrscheinlichkeit morgen zu ihr gefahren, wenn <scope frame="69_f1">du</scope> <negation frame="69_f1">nicht</negation> <scope frame="69_f1">heute gefahren wärest</scope>."</sentence>
<sentence>" Dadurch schließt sich in dieser komplexen Affäre eine Lücke, <scope frame="75_f1">die ich bislang noch</scope> <negation frame="75_f1">nicht</negation> <scope frame="75_f1">überbrücken konnte</scope>.</sentence>
<sentence>" <scope frame="77_f1">Ich wusste</scope> <negation frame="77_f1">nichts</negation> von einer engen Vertrautheit."</sentence>
<sentence>" <scope frame="78_f1">Darüber kann</scope> gar <negation frame="78_f1">kein</negation> <scope frame="78_f1">Zweifel bestehen</scope>.</sentence>
<sentence>" Sir Henrys Verliebtheit konnte <scope frame="87_f1"><negation frame="87_f1">niemandem</negation> schaden</scope> außer Sir Henry selbst.</sentence>
<sentence>Er hat jedoch sorgfältig darauf geachtet, dass Sir Henry <negation frame="88_f1">nicht</negation> <scope frame="88_f1">weiter ging</scope>, wie du selbst beobachten konntest.</sentence>
<sentence>Ich wiederhole, die Dame <scope frame="89_f1">ist</scope> seine Frau und <negation frame="89_f1">nicht</negation> <scope frame="89_f1">seine Schwester</scope>."</sentence>
<sentence>" Weil er voraussah, dass sie als unverheiratete Frau für ihn sehr viel nützlicher sein würde."</sentence>
<sentence>All meine unausgesprochenen Vorahnungen und vagen Verdächtigungen nahmen plötzlich Gestalt an und zentrierten sich auf den Naturforscher.</sentence>
<sentence>In diesem unbewegten und farblosen Mann mit seinem Strohhut und seinem Schmetterlingsnetz schien sich mir etwas Schreckliches zu zeigen – eine Kreatur von unendlicher Geduld und ebensolcher Geschicklichkeit mit lächelndem Gesicht und Mordgedanken.</sentence>
<sentence>Konturen einer ungeheuren Gemeinheit, halb erkannt und halb vermutet, traten aus der Dunkelheit, die mich so lange umgeben hatte.</sentence>
<sentence>" Weil er so unvorsichtig gewesen ist, einen wahren Teil seines Lebens zu erzählen, als er dich das erste Mal getroffen hat, und ich wage die Behauptung, dass er dies seitdem oftmals bedauert hat.</sentence>
<sentence><scope frame="112_f1">Ich wusste</scope> <negation frame="112_f1">nichts</negation> von einer geplanten Scheidung zwischen ihr und ihrem Ehemann.</sentence>
<sentence>Da sie Stapleton für unverheiratet hielt, rechnete sie in diesem Fall sicherlich damit, seine Frau zu werden."</sentence>
<sentence><scope frame="117_f1">Glaubst du</scope> <negation frame="117_f1">nicht</negation>, Watson, dass du nun schon recht lange deinen Pflichten ferngeblieben bist?</sentence>
<sentence>" Sicherlich <scope frame="122_f1">bedarf es</scope> <negation frame="122_f1">keiner</negation> <scope frame="122_f1">Geheimniskrämerei</scope> zwischen uns.</sentence>
<sentence><scope frame="126_f1">Frage mich</scope> <negation frame="126_f1">nicht</negation> <scope frame="126_f1">nach Einzelheiten</scope>.</sentence>
<sentence>Dein heutiger Ausflug war berechtigt, doch wünschte ich, <scope frame="130_f1">du wärest</scope> <negation frame="130_f1">nicht</negation> von seiner Seite <scope frame="130_f1">gewichen</scope>.</sentence>
<sentence>" <negation frame="145_f1">Nein</negation>, dort!"</sentence>
<sentence><negation frame="154_f1">Kein</negation> <scope frame="154_f1">einziger Laut durchbrach mehr</scope> die schwere Stille der windlosen Nacht.</sentence>
<sentence>" <negation frame="159_f1">Nein</negation>, <negation frame="159_f2">nein</negation>, bestimmt <negation frame="159_f3">nicht</negation>!"</sentence>
<sentence>Auf jeder Anhöhe schaute sich Holmes aufmerksam um, doch die Dunkelheit lag bleiern über dem Moor und <negation frame="164_f1">nichts</negation> <scope frame="164_f1">bewegte sich</scope> auf seinem öden Antlitz.</sentence>
<sentence>" <negation frame="166_f1">Nichts</negation>."</sentence>
<sentence>Auf seiner zerklüfteten Oberfläche lag etwas Dunkles, Unregelmäßiges.</sentence>
<sentence>Seine Haltung war dermaßen grotesk, dass <scope frame="174_f1">ich mir zunächst</scope> <negation frame="174_f1">nicht</negation> <scope frame="174_f1">darüber</scope> im Klaren <scope frame="174_f1">war</scope>, dass das Stöhnen, das wir gehört hatten, der letzte Seufzer seiner sterblichen Hülle gewesen war.</sentence>
<sentence><negation frame="175_f1">Kein</negation> <scope frame="175_f1">Flüstern</scope>, <negation frame="175_f2">kein</negation> <scope frame="175_f2">Rascheln erhob sich mehr</scope> von der dunklen Gestalt, über die wir uns beugten.</sentence>
<sentence>" Oh, Holmes, <scope frame="184_f1">ich werde mir</scope> <negation frame="184_f1">niemals</negation> <scope frame="184_f1">verzeihen</scope>, ihn diesem Schicksal überlassen zu haben."</sentence>
<sentence>Abgesehen von dem, was wir hörten, können <scope frame="197_f1">wir noch</scope> <negation frame="197_f1">nicht</negation> <scope frame="197_f1">einmal</scope> die Existenz des letzteren beschwören, da Sir Henry ganz offensichtlich durch den Sturz zu Tode kam.</sentence>
<sentence>Mit Bitterkeit im Herzen standen wir neben dem verstümmelten Leichnam, überwältigt von dieser plötzlichen und unwiderruflichen Tragödie, die all unsere langwierigen und mühevollen Anstrengungen zu einem erbärmlichen Ende gebracht hat.</sentence>
<sentence>" Warum <scope frame="204_f1">sollten wir ihn</scope> <negation frame="204_f1">nicht</negation> <scope frame="204_f1">sofort ergreifen</scope>?"</sentence>
<sentence>" Unser Fall <scope frame="205_f1">ist noch</scope> <negation frame="205_f1">nicht</negation> <scope frame="205_f1">abgeschlossen</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="207_f1">Es geht</scope> <negation frame="207_f1">nicht</negation> darum, was wir wissen, sondern was wir beweisen <scope frame="207_f1">können</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="215_f1">Wir können ihn</scope> <negation frame="215_f1">nicht</negation> <scope frame="215_f1">allein</scope> den ganzen Weg bis nach Baskerville Hall tragen.</sentence>
<sentence><scope frame="227_f1">Es konnte</scope> <negation frame="227_f1">keinen</negation> <scope frame="227_f1">Zweifel geben</scope> über diese buschigen Augenbrauen und die eingefallenen Augen eines Tieres: Das war in der Tat dasselbe Gesicht, das mich im Kerzenschein von der anderen Seite des Felsens angestarrt hatte, das Gesicht von Selden, dem Verbrecher.</sentence>
<sentence>" <scope frame="242_f1">Ich</scope> nehme <negation frame="242_f1">nichts</negation> an."</sentence>
<sentence>Ich gehe davon aus, dass <scope frame="244_f1">er</scope> <negation frame="244_f1">nicht</negation> die ganze Zeit auf dem Moor <scope frame="244_f1">frei herumläuft</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="245_f1">Stapleton würde ihn</scope> <negation frame="245_f1">nicht</negation> <scope frame="245_f1">freilassen</scope>, <negation frame="245_f2">ohne</negation> <scope frame="245_f2">davon auszugehen</scope>, dass sich Sir Henry dort aufhält."</sentence>
<sentence><scope frame="248_f1">Wir können sie</scope> <negation frame="248_f1">nicht</negation> <scope frame="248_f1">hier</scope> den Füchsen <scope frame="248_f1">und</scope> Raben überlassen."</sentence>
<sentence><negation frame="253_f1">Kein</negation> <scope frame="253_f1">Wort</scope>, das unseren Verdacht verraten könnte – <negation frame="253_f2">kein</negation> <scope frame="253_f2">Wort</scope>, oder mein Plan wird scheitern!"</sentence>
<sentence>" Na so was, Dr. Watson, Sie sind es, <negation frame="257_f1">nicht</negation> <scope frame="257_f1">wahr</scope>?</sentence>
<sentence><negation frame="261_f1">Nein</negation> – sagen Sie bloß nicht, das sei unser Freund Sir Henry!"</sentence>
<sentence>" Warum gerade um Sir Henry?" <scope frame="274_f1">konnte ich mich</scope> <negation frame="274_f1">nicht</negation> <scope frame="274_f1">beherrschen</scope> zu fragen.</sentence>
<sentence>Ich war überrascht, als <scope frame="276_f1">er</scope> <negation frame="276_f1">nicht</negation> <scope frame="276_f1">kam</scope>, und natürlich war ich um seine Sicherheit besorgt, als ich vom Moor her Schreie hörte.</sentence>
<sentence>" <negation frame="278_f1">Nein</negation>", sagte Holmes.</sentence>
<sentence>" <negation frame="280_f1">Nein</negation>."</sentence>
<sentence>" <scope frame="285_f1">Wir haben</scope> <negation frame="285_f1">nichts</negation> <scope frame="285_f1">dergleichen gehört</scope>", sagte ich.</sentence>
<sentence>" <scope frame="287_f1">Ich habe</scope> <negation frame="287_f1">keine</negation> <scope frame="287_f1">Zweifel</scope>, dass die Angst vor Entdeckung ihn in den Wahnsinn getrieben hat.</sentence>
<sentence>" Ja, wirklich, und <scope frame="295_f1">ich zweifle</scope> <negation frame="295_f1">nicht</negation>, dass die Erklärung meines Freundes zutrifft.</sentence>
<sentence>So werde ich morgen eine unangenehme Erinnerung mit nach London nehmen."</sentence>
<sentence>" <scope frame="301_f1">Man kann</scope> <negation frame="301_f1">nicht</negation> <scope frame="301_f1">immer</scope> den Erfolg haben, den man sich erhofft.</sentence>
<sentence><scope frame="302_f1">Ein Detektiv benötigt</scope> Fakten und <negation frame="302_f1">nicht</negation> Legenden oder Gerüchte.</sentence>
<sentence><scope frame="303_f1">Es war</scope> <negation frame="303_f1">kein</negation> <scope frame="303_f1"><focus frame="303_f1">sonderlich</focus> befriedigender Fall</scope>."</sentence>
<sentence>Ich glaube, wenn wir etwas über seinen Kopf decken, <scope frame="308_f1">wird ihm</scope> wohl bis morgen <negation frame="308_f1">nichts</negation> <scope frame="308_f1">geschehen</scope>."</sentence>
</sentences>