<sentences>
<sentence>Die Ereignisse der wenigen folgenden Tage sind mir unauslöschlich ins Gedächtnis gebrannt, so dass ich sie wiedergeben kann, <negation frame="4_f2">ohne</negation> auf meine damaligen Notizen <scope frame="4_f2">zurückzugreifen</scope>.</sentence>
<sentence>Es beginnt mit dem Tag, nachdem ich zwei Tatsachen von großer Bedeutung herausgefunden hatte, nämlich einmal, dass Mrs. Laura Lyons aus Coombe Tracey an Sir Charles geschrieben und mit ihm an genau dem Platz und zu genau der Stunde verabredet war, da er den Tod gefunden hat, und zum zweiten, dass sich der Unbekannte, welcher auf dem Moor herumschlich, zwischen den Steinhütten auf dem Hügel aufhalten musste.</sentence>
<sentence>Mit diesen Tatsachen in Händen, so ahnte ich, müssten entweder meine Intelligenz oder mein Mut <negation frame="6_f1">nicht</negation> <scope frame="6_f1">ausreichend sein</scope>, wenn <scope frame="6_f2">ich</scope> <negation frame="6_f2">nicht</negation> <scope frame="6_f2">Licht</scope> in diese dunklen Punkte <scope frame="6_f2">bringen könnte</scope>.</sentence>
<sentence>So ließ ich Sir Henry zurück, nicht <negation frame="11_f1">ohne</negation> <scope frame="11_f1">ein paar leichte Gewissensbisse</scope>, und begab mich auf meine neue Entdeckungsfahrt.</sentence>
<sentence><scope frame="13_f1">Es war</scope> <negation frame="13_f1">kein</negation> <scope frame="13_f1">Problem</scope>, ihre Wohnung ausfindig zu machen, die zentral gelegen und gut eingerichtet war.</sentence>
<sentence>Ein Dienstmädchen ließ mich <negation frame="14_f1">ohne</negation> <scope frame="14_f1">Umstände</scope> herein, und als ich das Wohnzimmer betrat, erhob sich eine Dame, die vor einer Remington-Schreibmaschine gesessen hatte, und lächelte mir ein freundliches Willkommen zu.</sentence>
<sentence>Mit ihrem Gesicht schien auf subtile Weise <scope frame="20_f1">etwas</scope> <negation frame="20_f1">nicht</negation> zu stimmen; es lag eine gewisse Derbheit im Ausdruck, vielleicht Härte in den Augen, die Lippen erschienen schlaff und trübten so den Eindruck ihrer vollkommenen Schönheit.</sentence>
<sentence>Bis zu diesem Augenblick <scope frame="23_f1">hatte ich mir</scope> <negation frame="23_f1">nicht</negation> klar gemacht, wie delikat meine Mission war.</sentence>
<sentence>Es war ein unbeholfener Anfang und die Dame ließ es mich spüren.</sentence>
<sentence>" <scope frame="26_f1">Ich habe</scope> mit meinem Vater <negation frame="26_f1">nichts</negation> zu schaffen", antwortete sie.</sentence>
<sentence>" <scope frame="27_f1">Ich schulde ihm</scope> <negation frame="27_f1">nichts</negation> und seine Freunde <scope frame="27_f2">sind</scope> <negation frame="27_f2">nicht</negation> <scope frame="27_f2">die meinen</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="28_f1">Wären da</scope> <negation frame="28_f1">nicht</negation> der selige Sir Charles Baskerville <scope frame="28_f1">und</scope> einige andere freundliche Herzen <scope frame="28_f1">gewesen</scope>, hätte ich verhungern können, <negation frame="28_f2">ohne</negation> dass sich mein Vater darum <scope frame="28_f2">geschert hätte</scope>."</sentence>
<sentence>" Sie haben ihn doch gekannt, <negation frame="32_f1">nicht</negation> <scope frame="32_f1">wahr</scope>?"</sentence>
<sentence>Wenn ich in der Lage bin, mein Leben zu bestreiten, so liegt das zu einem großen Teil an seinem Interesse an meiner unglücklichen Lage."</sentence>
<sentence>" <negation frame="47_f1">Nein</negation>."</sentence>
<sentence>" Nun, dann ist meine Antwort: Sicher <negation frame="61_f1">nicht</negation>."</sentence>
<sentence>" Auch <negation frame="62_f1">nicht</negation> <scope frame="62_f1">am Todestag</scope> von Sir <scope frame="62_f1">Charles</scope>?"</sentence>
<sentence>Ihre trockenen Lippen konnten kaum das' <negation frame="64_f1">Nein</negation> '' hauchen, das ich eher sah als hörte.</sentence>
<sentence>" <scope frame="69_f1">Gibt es</scope> denn <negation frame="69_f1">keinen</negation> Gentleman <scope frame="69_f1">mehr</scope>?" keuchte sie.</sentence>
<sentence><scope frame="75_f1">Ich habe</scope> <negation frame="75_f1">keinen</negation> <scope frame="75_f1">Grund,</scope> mich dafür zu schämen.</sentence>
<sentence>Es hatte seinen Grund, warum <scope frame="80_f1">ich</scope> <negation frame="80_f1">nicht</negation> <focus frame="80_f1">früher</focus> dort <scope frame="80_f1">sein</scope> konnte."</sentence>
<sentence>" <scope frame="84_f1">Ich bin</scope> <focus frame="84_f1"><negation frame="84_f1">nie</negation></focus> <scope frame="84_f1">hingegangen</scope>."</sentence>
<sentence>" <negation frame="86_f1">Nein</negation>, ich schwöre Ihnen bei allem, was mir heilig ist, <scope frame="86_f2">ich bin</scope> <focus frame="86_f2"><negation frame="86_f2">nie</negation></focus> <scope frame="86_f2">hingegangen</scope>.</sentence>
<sentence>" Dabei handelt es sich um eine persönliche Angelegenheit, von der <scope frame="89_f1">ich Ihnen</scope> <negation frame="89_f1">nicht</negation> <scope frame="89_f1">erzählen kann</scope>."</sentence>
<sentence>Wieder und wieder nahm ich sie ins Kreuzverhör, doch <scope frame="92_f1">kam ich über</scope> diesen Punkt <negation frame="92_f1">nicht</negation> <scope frame="92_f1">hinaus</scope>.</sentence>
<sentence>" Mrs. Lyons", sagte ich, als ich mich nach diesem langen und unbefriedigendem Verhör erhob," Sie laden eine sehr große Verantwortung auf sich und bringen sich in eine unangenehme Lage, wenn Sie nicht reinen Tisch machen hinsichtlich allem, das Sie wissen.</sentence>
<sentence>Wenn Sie so unschuldig sind, warum haben Sie dann zuerst abgestritten, Sir Charles an jenem Tag einen Brief geschrieben zu haben?"</sentence>
<sentence>" <scope frame="99_f1">Ich habe</scope> <negation frame="99_f1">nicht</negation> <scope frame="99_f1">gesagt</scope>, dass ich den ganzen Brief gelesen habe."</sentence>
<sentence>Wie ich sagte, <scope frame="102_f1">war</scope> der Brief verbrannt worden und <negation frame="102_f1">nicht</negation> <scope frame="102_f1"><focus frame="102_f1">vollständig</focus></scope> lesbar.</sentence>
<sentence>Wenn Sie von meinem unglücklichen Schicksal gehört haben, werden Sie wissen, dass ich überstürzt geheiratet und Grund dazu hatte, dies zu bedauern."</sentence>
<sentence>" Aber warum <scope frame="114_f1">sind Sie</scope> dann <negation frame="114_f1">nicht</negation> <scope frame="114_f1">hingegangen</scope>?"</sentence>
<sentence>" Warum <scope frame="116_f1">haben Sie</scope> dann Sir Charles <negation frame="116_f1">nicht</negation> <scope frame="116_f1">geschrieben und</scope> alles erklärt?"</sentence>
<sentence>" Das hätte ich getan, <scope frame="117_f1">hätte ich</scope> <negation frame="117_f1">nicht</negation> am nächsten Tag aus der Zeitung von seinem Tod <scope frame="117_f1">erfahren</scope>."</sentence>
<sentence>Es schien mir unwahrscheinlich, dass sie es wagen würde zu bestreiten, in Baskerville Hall gewesen zu sein, wenn sie wirklich dort gewesen wäre, denn sie hätte eine Kutsche gebraucht, um dort hinzugelangen, und <scope frame="120_f2">sie hätte</scope> <negation frame="120_f2">nicht</negation> vor dem nächsten Morgen in Coombe Tracey zurück sein <scope frame="120_f2">können</scope>.</sentence>
<sentence>Ein solcher Ausflug <scope frame="121_f1">konnte</scope> <negation frame="121_f1">nicht</negation> verheimlicht werden.</sentence>
<sentence>Wieder einmal stand ich vor der unüberwindlichen Mauer, die quer über jeden Weg gebaut zu sein schien, auf welchem ich mich dem Ziel meiner Mission zu nähern suchte.</sentence>
<sentence>Sicher <scope frame="129_f1">konnte</scope> die Erklärung <scope frame="129_f1">dafür</scope> <negation frame="129_f1">nicht</negation> <scope frame="129_f1">ganz so unschuldig sein</scope>, wie sie mich glauben machen wollte.</sentence>
<sentence>Im Moment <scope frame="130_f1">kam ich</scope> in dieser Richtung <negation frame="130_f1">nicht</negation> <scope frame="130_f1">weiter</scope>, daher musste ich mich der anderen Spur zuwenden, die ich zwischen den Steinhütten auf dem Moor zu suchen hatte.</sentence>
<sentence>Sollte ich jedoch die Hütte finden, <negation frame="138_f1">ohne</negation> dass <scope frame="138_f1">er sich darinnen befände</scope>, müsste ich dort auf ihn warten, wie lange es auch dauern sollte, bis er zurückkäme.</sentence>
<sentence>In der ganzen Angelegenheit hatte sich das Glück immer und immer wieder gegen uns gestellt, doch jetzt endlich kam es mir zu Hilfe, und der Überbringer der guten Nachricht war <negation frame="141_f1">niemand</negation> anderer als Mr. <scope frame="141_f1">Frankland</scope>, der mit seinem grauen Schnurrbart und rotem Gesicht vor seinem Gartentor auf der Landstraße stand, die ich entlang kam.</sentence>
<sentence>" Guten Tag, Dr. Watson", rief er mit ungewohnt guter Laune.</sentence>
<sentence>Nach allem, was ich darüber erfahren hatte, wie er seine Tochter behandelt hat, <scope frame="144_f1">waren meine Gefühle</scope> ihm gegenüber <negation frame="144_f1">nicht</negation> <scope frame="144_f1"><focus frame="144_f1">sonderlich</focus> freundschaftlicher Natur</scope>, doch erschien mir dies eine gute Gelegenheit, Perkins und den Wagen nach Hause zu schicken.</sentence>
<sentence>Wir werden diese Magnaten schon lehren, dass <scope frame="152_f1">sie</scope> die Rechte der Bürger <negation frame="152_f1">nicht</negation> mit Füßen <scope frame="152_f1">treten können</scope>!</sentence>
<sentence>Anscheinend glauben diese Leute, dass <scope frame="154_f1">es</scope> <negation frame="154_f1">kein</negation> <scope frame="154_f1">Eigentumsrecht gibt</scope> und sie herumlungern können, wo es ihnen beliebt mit ihrem Wurstpapier und ihren Flaschen.</sentence>
<sentence>Einen solchen Tag <scope frame="156_f1">habe ich</scope> <negation frame="156_f1">nicht</negation> <scope frame="156_f1">mehr erlebt</scope>, seit ich Sir John wegen Hausfriedensbruch verurteilen ließ, weil er in seinem eigenen Gehege jagte."</sentence>
<sentence>" <negation frame="161_f1">Keinen</negation>, Dr. Watson.</sentence>
<sentence>Ich kann voller Stolz sagen, dass <scope frame="162_f1">ich</scope> <negation frame="162_f1">kein</negation> <scope frame="162_f1">persönliches Interesse</scope> an diesem Fall <scope frame="162_f1">hatte</scope>.</sentence>
<sentence>Natürlich <scope frame="164_f1">habe ich</scope> <negation frame="164_f1">keinen</negation> <scope frame="164_f1">Zweifel</scope>, dass die Leute von Fernworthy mein Bild noch heute Nacht auf dem Scheiterhaufen verbrennen werden.</sentence>
<sentence>Letztes Mal habe ich der Polizei gesagt, sie sollte solche schamlosen Veranstaltungen unterbinden.</sentence>
<sentence>Die Polizei der Grafschaft ist in einem erbärmlichen Zustand und <scope frame="166_f1">war</scope> <negation frame="166_f1">nicht</negation> in der Lage, mir angemessenen <scope frame="166_f1">Schutz zukommen</scope> zu lassen.</sentence>
<sentence>" Weil ich ihnen verraten könnte, was sie für ihr Leben gern wissen möchten; aber <negation frame="171_f1">nichts</negation> <scope frame="171_f1">kann</scope> mich veranlassen, diesen Lumpen auf irgendeine Weise zu helfen."</sentence>
<sentence>" <scope frame="178_f1">Sie wollen</scope> doch <negation frame="178_f1">nicht</negation> sagen, dass Sie wissen, wo er sich versteckt?" rief ich.</sentence>
<sentence>" Vielleicht <scope frame="179_f1">weiß ich</scope> <negation frame="179_f1">nicht</negation> <scope frame="179_f1"><focus frame="179_f1">genau</focus></scope>, wo er ist, aber ich bin ganz sicher, dass ich der Polizei helfen könnte, ihn zu schnappen.</sentence>
<sentence>Er schien sicherlich der Wahrheit auf unangenehme Weise nahe gekommen zu sein.</sentence>
<sentence>" <negation frame="182_f1">Kein</negation> <scope frame="182_f1">Zweifel</scope>", sagte ich," aber woher wissen Sie, dass er sich noch im Moor aufhält?"</sentence>
<sentence>Diesem boshaften alten Prozesshansel ausgeliefert zu sein sollte <scope frame="185_f1">man</scope> <negation frame="185_f1">nicht</negation> auf die leichte Schulter nehmen.</sentence>
<sentence><scope frame="194_f1">Frankland war</scope> auf seine und <negation frame="194_f1">nicht</negation> auf die Fährte des Sträflings <scope frame="194_f1">gestoßen</scope>.</sentence>
<sentence>Demütig entgegnete ich ihm, dass ich gesprochen hatte, <negation frame="206_f1">ohne</negation> alle Fakten zu kennen.</sentence>
<sentence><negation frame="231_f1">Nichts</negation> <scope frame="231_f1">wird</scope> mich dazu bringen, der Polizei in irgendeiner Weise zu helfen.</sentence>
<sentence><scope frame="233_f1">Sie wollen</scope> doch <negation frame="233_f1">nicht</negation> <scope frame="233_f1">schon gehen</scope>, Dr. Watson?</sentence>
<sentence>Alles lief zu meinen Gunsten und ich schwor, dass <scope frame="237_f1">ich die Chance</scope>, die das Schicksal mir zu Füßen gelegt hatte, <negation frame="237_f1">nicht</negation> durch Mangel an Energie oder Ausdauer <scope frame="237_f1">vertun würde</scope>.</sentence>
<sentence>Über die gesamte Weite <scope frame="240_f1">hörte man</scope> <negation frame="240_f1">keinen</negation> <scope frame="240_f1">Ton</scope> und <scope frame="240_f2">sah</scope> <negation frame="240_f2">nicht</negation> die geringte Bewegung.</sentence>
<sentence>Von dem Jungen <scope frame="244_f1">war</scope> <negation frame="244_f1">keine</negation> <scope frame="244_f1">Spur</scope> zu sehen, doch weit unter mir lag in einer Senke zwischen den Hügeln ein Kreis von alten Steinhütten, und in ihrer Mitte erblickte ich eine mit noch ausreichend erhaltenem Dach, um als Schutz gegen die Unbilden des Wetters zu dienen.</sentence>
<sentence>Doch gab es eine Reihe von Anzeichen, dass <scope frame="254_f1">ich</scope> <negation frame="254_f1">nicht</negation> auf der falschen Fährte <scope frame="254_f1">war</scope>.</sentence>
<sentence>Ein flacher Stein, der sich in der Mitte der Hütte befand, diente als Tisch und auf diesem befand sich ein kleines Stoffbündel – dasselbe, <negation frame="260_f1">ohne</negation> <scope frame="260_f1">Zweifel</scope>, das ich durch das Teleskop auf der Schulter des Jungen gesehen hatte.</sentence>
<sentence><scope frame="266_f1">Er war mir</scope> <negation frame="266_f1">nicht</negation> <scope frame="266_f1"><focus frame="266_f1">selbst</focus> gefolgt</scope>, sondern hatte einen anderen – vielleicht den Jungen – auf meine Fährte gesetzt und dies war sein Bericht.</sentence>
<sentence>Wahrscheinlich <scope frame="267_f1">hatte ich</scope> <negation frame="267_f1">keinen</negation> <scope frame="267_f1">Schritt unternommen</scope>, seit ich im Moor angekommen war, <scope frame="267_f2">der</scope> <negation frame="267_f2">nicht</negation> <scope frame="267_f2">beobachtet und</scope> aufgezeichnet worden war.</sentence>
<sentence>Gab es diesen Bericht, so gab es sicher noch andere, also durchsuchte ich die Hütte, doch <scope frame="269_f1">ich fand</scope> <negation frame="269_f1">keinerlei</negation> <scope frame="269_f1">Spur</scope> von irgendetwas <scope frame="269_f1">anderem</scope> dieser Art <negation frame="269_f2">noch</negation> <scope frame="269_f2">konnte</scope> ich irgend einen Hinweis darauf entdecken, welche Absichten der Mann verfolgte, der an diesem seltsamen Platz lebte, oder was für einen Charakter er besaß, abgesehen davon, dass er spartanische Gewohnheiten haben musste und wenig um Komfort besorgt war.</sentence>
<sentence>Wenn ich an die schweren Regenfälle dachte und mir die klaffenden Lücken des Daches ansah, wurde mir klar, wie stark und unumstößlich das Ziel sein musste, das ihn an diesem ungastlichen Wohnplatz festhielt.</sentence>
<sentence>Ich schwor, dass <scope frame="272_f1">ich</scope> die Hütte <negation frame="272_f1">nicht</negation> <scope frame="272_f1">verlassen würde</scope>, bis ich die Lösung kannte.</sentence>
<sentence>Im goldenen Abendlicht erschien alles sanft, mild und friedlich, doch während ich mich so umschaute, <scope frame="277_f1">konnte ich</scope> das friedliche Bild der Natur <negation frame="277_f1">nicht</negation> <scope frame="277_f1">nachempfinden</scope>, sondern zitterte vor der Unbestimmtheit und dem Schrecken der Unterhaltung, die jede Minute näher rückte.</sentence>
<sentence>Ich zog mich in den dunkelsten Winkel zurück, spannte die Pistole in meiner Tasche, entschlossen, <scope frame="282_f1">mich</scope> <negation frame="282_f1">nicht</negation> zu zeigen, bevor <scope frame="282_f2">ich</scope> <negation frame="282_f2">nicht</negation> <scope frame="282_f2">selbst Gelegenheit hatte</scope>, einen Blick auf den Fremden zu werfen.</sentence>
</sentences>