<sentences>
<sentence>Seit dem tragischen Ausgang unseres Besuchs in Devonshire war er mit zwei Fällen höchster Bedeutung beschäftigt gewesen; im ersten hatte er das abscheuliche Betragen von Colonel Upwood in Verbindung mit dem berühmten Spielkartenskandal des Nonpareil-Clubs enthüllt, im zweiten hatte er die unglückliche Madame Montpensier vor der Mordanklage gerettet, die ihr in Zusammenhang mit dem Tod ihrer Stieftochter, Mademoiselle Carere, drohte, jener jungen Dame, die, wie sich jeder erinnert, sechs Monate später wohlauf und verheiratet in New York aufgefunden wurde.</sentence>
<sentence>Geduldig hatte ich auf diese Gelegenheit gewartet, denn ich wusste, dass <scope frame="6_f1">er es</scope> <focus frame="6_f1"><negation frame="6_f1">niemals</negation></focus> zuließ, dass sich Fälle überlappten <scope frame="6_f1">und</scope> sein klarer und logischer Geist von seiner gegenwärtigen Arbeit <scope frame="6_f1">abgelenkt würde</scope>, um sich vergangener Fälle zu erinnern.</sentence>
<sentence>" Der ganze Ablauf der Ereignisse, vom Standpunkt des Mannes aus betrachtet, der sich Stapleton nannte, war einfach und geradlinig, obwohl uns, <scope frame="9_f1">die wir anfangs</scope> das Motiv seiner Handlungen <negation frame="9_f1">nicht</negation> <scope frame="9_f1"><focus frame="9_f1">kannten</focus></scope> und die Fakten nur Stück für Stück erfuhren, alles äußerst verwickelt schien.</sentence>
<sentence>Ich hatte den Vorteil zweier Unterhaltungen mit Mrs. Stapleton, und der ganze Fall ist nunmehr so vollständig aufgeklärt, dass <scope frame="10_f1">ich mir</scope> <focus frame="10_f1"><negation frame="10_f1">keines</negation></focus> <scope frame="10_f1">Umstands bewusst bin</scope>, der für uns ein Rätsel geblieben ist.</sentence>
<sentence>" Sicher, doch <scope frame="13_f1">ich kann</scope> <negation frame="13_f1">nicht</negation> <scope frame="13_f1">garantieren</scope>, dass ich alle Tatsachen im Kopf habe.</sentence>
<sentence>" Meine Untersuchungen ergaben zweifelsfrei, dass das Familienporträt <negation frame="19_f2">nicht</negation> <scope frame="19_f2"><focus frame="19_f2">getäuscht</focus> hat</scope> und dieser Kerl wirklich ein Baskerville war.</sentence>
<sentence>Es handelte sich um einen Sohn von Rodger Baskerville, dem jüngeren Bruder von Sir Charles, der einen schlechten Ruf hatte und sich nach Südamerika absetzte, wo er unverheiratet gestorben sein soll.</sentence>
<sentence>Ich vermute, dass seine Pläne <negation frame="29_f1">nicht</negation> <scope frame="29_f1"><focus frame="29_f1">sonderlich</focus> ausgefeilt waren</scope>, als er nach Devonshire zog, doch dass er von Anfang an Böses vorhatte, ist aus dem Umstand zu ersehen, dass er seine Frau als seine Schwester ausgab.</sentence>
<sentence>Die Idee, sie als Köder zu benutzen, stand ihm schon klar vor Augen, auch wenn <scope frame="30_f1">er sich über</scope> die Einzelheiten seines Vorhabens <scope frame="30_f1">noch</scope> <negation frame="30_f1">nicht</negation> <scope frame="30_f1"><focus frame="30_f1">sicher</focus> gewesen sein mag</scope>.</sentence>
<sentence>Der alte Herr <scope frame="47_f1">war nachts <negation frame="47_f1">nicht</negation></scope> aus seinem Haus zu locken.</sentence>
<sentence>Während dieser fruchtlosen Ausflüge wurde er, oder besser gesagt, sein Verbündeter von Bauern gesehen, so dass die Legende des Höllenhundes neue Nahrung bekam.</sentence>
<sentence><scope frame="51_f1">Sie war</scope> <negation frame="51_f1">nicht</negation> <scope frame="51_f1"><focus frame="51_f1">bereit</focus></scope>, Sir Charles zu einer sentimentalen Bindung zu verführen, die ihn seinem Feind ausliefern würde.</sentence>
<sentence>Drohungen und, ich bedauere das sagen zu müssen, <scope frame="52_f1">selbst Schläge</scope> <focus frame="52_f1">konnten</focus> <scope frame="52_f1">sie</scope> <negation frame="52_f1">nicht</negation> <scope frame="52_f1">umstimmen</scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="53_f1">Sie wollte damit</scope> <focus frame="53_f1"><negation frame="53_f1">nichts</negation></focus> zu tun <scope frame="53_f1">haben</scope>, und ausnahmsweise befand sich Stapleton in einer Sackgasse."</sentence>
<sentence>Sir Charles, der sich mit ihm angefreundet hatte, übertrug ihm die Verantwortung für die Hilfe im Fall jener <scope frame="55_f1">unglücklichen</scope> Mrs. Laura Lyons.</sentence>
<sentence>Indem er sich ihr gegenüber als unverheiratet ausgab, gewann er vollständigen Einfluss auf sie und ließ sie glauben, er werde sie heiraten, sobald sie die Scheidung von ihrem Mann erlangte.</sentence>
<sentence>Der Hund hatte sich auf dem grasbewachsenen Rand gehalten, während der Baronet den Weg entlang gerannt war, so dass <scope frame="65_f1">außer</scope> den Spuren von Sir Charles <negation frame="65_f1">keine</negation> <scope frame="65_f1"><focus frame="65_f1">anderen</focus></scope> zu sehen <scope frame="65_f1">waren</scope>.</sentence>
<sentence>Wahrscheinlich hat sich die Bestie dem still daliegenden Toten genähert, um ihn zu beschnüffeln, doch da <scope frame="66_f1">er sich</scope> <negation frame="66_f1">nicht</negation> <scope frame="66_f1">mehr <focus frame="66_f1">rührte</focus></scope>, wandte sie sich von ihm ab.</sentence>
<sentence>Du nimmst die teuflische Gerissenheit wahr, denn es ist wirklich so gut wie unmöglich, dem wahren Mörder daraus einen Strick zu drehen.</sentence>
<sentence><scope frame="71_f1">Der einzige Komplize, den er hatte</scope>, konnte <focus frame="71_f1"><negation frame="71_f1">niemals</negation></focus> gegen ihn aussagen, und die groteske und unglaubliche Art des Plans machte ihn nur um so wirksamer.</sentence>
<sentence>Mrs. Lyons hatte zwar von beidem keine Ahnung, aber ihr war klar, dass Sir Charles zur Zeit der <negation frame="74_f1">nicht</negation> <scope frame="74_f1"><focus frame="74_f1">abgesagten</focus> Verabredung</scope> starb, die ansonsten nur Mr. Stapleton bekannt war.</sentence>
<sentence>Doch standen beide Frauen unter seinem Einfluss und <scope frame="75_f1">er hatte</scope> von ihnen <focus frame="75_f1"><negation frame="75_f1">nichts</negation></focus> zu befürchten.</sentence>
<sentence>" Möglicherweise <scope frame="77_f1"><focus frame="77_f1">wusste</focus> Stapleton</scope> <negation frame="77_f1">nichts</negation> von der Existenz eines Erben in Kanada.</sentence>
<sentence>Seit seine Frau sich geweigert hatte, Sir Charles eine Falle zu stellen, misstraute er ihr, und deshalb <scope frame="80_f1"><focus frame="80_f1">wagte</focus> er es</scope> <negation frame="80_f1">nicht</negation>, <scope frame="80_f1">sie lange allein</scope> zu lassen aus Angst, er könne seinen Einfluss auf sie verlieren.</sentence>
<sentence>Zwar hatte seine Frau eine Ahnung von seinen Plänen, doch fürchtete sie ihren Mann so sehr – diese Furcht war wegen seiner brutalen Misshandlungen wohl begründet –, dass <scope frame="84_f1">sie es</scope> <negation frame="84_f1">nicht</negation> <scope frame="84_f1">wagte</scope>, Sir Henry vor den Gefahren, von denen sie wusste, zu warnen.</sentence>
<sentence><scope frame="85_f1">Sie wäre</scope> ihres eigenen Lebens <negation frame="85_f1">nicht</negation> mehr <scope frame="85_f1"><focus frame="85_f1">sicher</focus> gewesen</scope>, sollte dieser Brief Stapleton in die Hände fallen.</sentence>
<sentence>Zufällig war jedoch der erste Schuh, den er erhielt, ein noch ungetragener und daher für seine Zwecke wertloser.</sentence>
<sentence>Daher ließ er ihn zurückbringen und einen anderen entwenden – ein sehr lehrreicher Zwischenfall, denn er bewies meinem Verstand einwandfrei, dass wir es mit einem richtigen Hund zu tun hatten, denn <scope frame="91_f1">es konnte</scope> <negation frame="91_f1">keine</negation> <scope frame="91_f1"><focus frame="91_f1">andere</focus> Erklärung dafür geben</scope>, dass ein alter und kein ungetragener Schuh benötigt wurde.</sentence>
<sentence>Je <focus frame="92_f1">ungewöhnlicher</focus> und grotesker ein Vorfall ist, um so sorgfältiger muss er analysiert werden, und gerade der Punkt, der einen Fall scheinbar kompliziert werden lässt, ist, wenn er genau und wissenschaftlich untersucht wird, meist derjenige, der den Fall aufklärt."</sentence>
<sentence>Nach seiner Kenntnis unserer Wohnung und meiner Erscheinung sowie von seinem gesamten Verhalten her neige ich zu der Ansicht, dass Stapletons Karriere als Verbrecher <scope frame="94_f1">sich</scope> <negation frame="94_f1">nicht</negation> auf die Baskerville-Affäre <scope frame="94_f1"><focus frame="94_f1">beschränkt</focus></scope>.</sentence>
<sentence>Es fällt auf, dass während der letzten drei Jahre vier erwähnenswerte Einbrüche im Westen getätigt wurden, bei welchen <focus frame="95_f1"><negation frame="95_f1">niemals</negation></focus> ein Schuldiger verhaftet worden ist.</sentence>
<sentence><scope frame="97_f1">Ich habe</scope> <focus frame="97_f1"><negation frame="97_f1">keinerlei</negation></focus> <scope frame="97_f1">Zweifel</scope>, dass Stapleton auf diese Weise seine schwindenden finanziellen Mittel aufstockte und schon seit vielen Jahren ein gefährlicher und zu allem fähiger Mann ist."</sentence>
<sentence>" Du hast zweifellos die Reihenfolge der Ereignisse richtig beschrieben, aber einen Punkt <scope frame="102_f2">hast du</scope> <negation frame="102_f2">nicht</negation> <scope frame="102_f2"><focus frame="102_f2">erklärt</focus></scope>.</sentence>
<sentence>Es steht außer Frage, dass Stapleton einen Vertrauten gehabt haben musste, obwohl <scope frame="105_f1">es</scope> <negation frame="105_f1">nicht</negation> <scope frame="105_f1"><focus frame="105_f1">wahrscheinlich</focus> ist</scope>, dass er ihn je vollständig in seine Pläne eingeweiht hat.</sentence>
<sentence><scope frame="109_f1">Anthony ist</scope> in England <negation frame="109_f1">kein</negation> <focus frame="109_f1">sehr</focus> verbreiteter <scope frame="109_f1">Name</scope>, wohingegen Antonio in spanischen und spanisch-amerikanischen Ländern sehr geläufig ist.</sentence>
<sentence>Daher ist es wahrscheinlich, dass er sich in Stapletons Abwesenheit um den Hund gekümmert hat, auch wenn <scope frame="112_f1">er</scope> womöglich <negation frame="112_f1">nicht</negation> <scope frame="112_f1"><focus frame="112_f1">gewusst</focus> hat</scope>, zu welchem Zweck das Tier gebraucht wurde."</sentence>
<sentence>Es lag nun auf der Hand, dass <scope frame="121_f1">ich <negation frame="121_f1">dies</negation></scope> nicht <scope frame="121_f1">tun <focus frame="121_f1">konnte</focus></scope>, wenn ich mit euch zusammen war, denn er würde natürlich auf der Hut sein.</sentence>
<sentence>Mein Ungemach war längst nicht so groß, wie du dir vorgestellt hast, doch <scope frame="123_f1">dürfen</scope> solche trivialen Details <scope frame="123_f1">ohnehin</scope> <focus frame="123_f1"><negation frame="123_f1">niemals</negation></focus> die Untersuchung eines Falls beeinflussen.</sentence>
<sentence>" Zu dem Zeitpunkt, da du mich im Moor entdeckt hast, <scope frame="131_f1">hatte ich</scope> umfassende Kenntnis der ganzen Angelegenheit, aber <scope frame="131_f1">noch</scope> <negation frame="131_f1">keinen</negation> <scope frame="131_f1"><focus frame="131_f1">Fall</focus></scope>, den ich der Gerichtsbarkeit übergeben konnte.</sentence>
<sentence><negation frame="132_f2">Nicht</negation> einmal <scope frame="132_f2"><focus frame="132_f2">Stapletons Angriff</focus></scope> auf Sir Henry in jener Nacht, der mit dem Tod des unglücklichen Sträflings endete, <scope frame="132_f2">konnte</scope> uns den Beweis eines Mordes liefern.</sentence>
<sentence><scope frame="133_f1">Es gab</scope> anscheinend <negation frame="133_f1">keine</negation> <scope frame="133_f1">Alternative</scope>, als ihn auf frischer Tat zu ertappen, und dazu mussten wir Sir Henry benutzen, allein und scheinbar ungeschützt, als Lockvogel.</sentence>
<sentence>Dass Sir Henry dieser Situation ausgesetzt wurde, ist, das muss ich zugeben, ein Vorwurf gegen die Art, wie ich den Fall gehandhabt habe, aber <scope frame="135_f1">wir konnten</scope> wirklich <negation frame="135_f1">nicht</negation> <scope frame="135_f1">vorhersehen</scope>, welch schreckliches und lähmendes Schauspiel der Hund uns gab, <negation frame="135_f2">noch</negation> <scope frame="135_f2">konnten</scope> wir den Nebel vorhersehen, der es ihm gestattete, erst so spät vor unseren Augen aufzutauchen.</sentence>
<sentence><scope frame="140_f1">Es kann</scope> <focus frame="140_f1"><negation frame="140_f1">keinen</negation></focus> <scope frame="140_f1">Zweifel geben</scope>, dass Stapleton großen Einfluss auf sie ausübte, mag es Angst, Liebe oder sehr wahrscheinlich beides gewesen sein, da das zwei miteinander <negation frame="140_f2">nicht</negation> <focus frame="140_f2">unvereinbare</focus> Gefühle <scope frame="140_f2">sind</scope>.</sentence>
<sentence>Sie war bereit dazu, Sir Henry zu warnen, sofern sie das tun konnte, <negation frame="143_f1">ohne</negation> ihren Ehemann zu <focus frame="143_f1">belasten</focus>, was sie mehrfach versuchte.</sentence>
<sentence>Daher fesselte er sie, damit <scope frame="150_f1">sie</scope> <negation frame="150_f1">keine</negation> <scope frame="150_f1">Gelegenheit <focus frame="150_f1">bekäme</focus></scope>, Sir Henry zu warnen, und bestimmt hoffte er, dass, wenn die ganze Grafschaft den Tod des Baronets wie zu erwarten auf den Familienfluch schieben würde, er seine Frau wieder dazu bringen könne, eine vollendete Tatsache zu akzeptieren und Stillschweigen zu bewahren.</sentence>
<sentence>Hier hatte er sich meiner Ansicht nach verrechnet, und auch <scope frame="151_f1"><negation frame="151_f1">ohne</negation> unser <focus frame="151_f1">Zutun</focus></scope> wäre sein Schicksal besiegelt gewesen.</sentence>
<sentence>Und jetzt, mein lieber Watson, kann ich dir kein detaillierteres Bild dieses seltsamen Falles geben, <negation frame="153_f1">ohne</negation> in meinen Aufzeichnungen <scope frame="153_f1"><focus frame="153_f1">nachzulesen</focus></scope>.</sentence>
<sentence><scope frame="154_f2">Mir fällt</scope> <negation frame="154_f2">nichts</negation> <scope frame="154_f2"><focus frame="154_f2">Wesentliches</focus> ein</scope>, das unerklärt geblieben ist."</sentence>
<sentence>" <scope frame="155_f1">Er <focus frame="155_f1">konnte</focus></scope> <negation frame="155_f1">nicht</negation> darauf bauen, Sir Henry mit seinem Geisterhund ebenso zu Tode zu erschrecken, wie es ihm bei dem alten Onkel gelungen ist."</sentence>
<sentence>Wenn ihre Erscheinung ihr Opfer <negation frame="157_f1">nicht</negation> <scope frame="157_f1">schon</scope> zu Tode <scope frame="157_f1">erschreckt hätte</scope>, so hätte sie wenigstens den Widerstand gelähmt."</sentence>
<sentence>" <negation frame="158_f1">Kein</negation> <scope frame="158_f1"><focus frame="158_f1">Zweifel</focus></scope>.</sentence>
<sentence>Wie hätte er seinen Anspruch geltend gemacht, <negation frame="161_f1">ohne</negation> einen Verdacht und Untersuchungen <scope frame="161_f1"><focus frame="161_f1">auszulösen</focus></scope>?"</sentence>
<sentence>" Das ist ein außerordentliches Problem, aber ich fürchte, dass du mich zu viel fragst, wenn du von mir erwartest, es zu lösen.</sentence>
<sentence>Dabei ergaben sich drei mögliche Wege: Er hätte sein Recht von Südamerika einfordern, seine Identität den britischen Behörden vor Ort beweisen und so das Vermögen erlangen können, <negation frame="165_f1">ohne</negation> <scope frame="165_f1">überhaupt</scope> nach England zu <focus frame="165_f1">kommen</focus>.</sentence>
<sentence>Nach allem, was wir über ihn wissen, <scope frame="167_f1"><focus frame="167_f1">gibt</focus> es</scope> <negation frame="167_f1">keinen</negation> <scope frame="167_f1">Zweifel</scope>, dass er einen Weg gefunden hätte, diese Schwierigkeit zu umgehen.</sentence>
</sentences>